吾你老母就得，捉「左」就唔可以？

見平時肥絲捉就被屌
係嘅話，平時啲人吾你老母系你老母 又冇人屌？
佢捉「左」、「係/喺」 同大家屌開嘅「吾」、「系」有乜分別？

唔好留個負評就走啦

連登仔雙重標準到
「左」係5p字，「左」同「咗」根本唔同意思，成班5p仔屌返人轉頭
有啲人又話「咗」好難打，呢班人同覺得繁體字難寫而用殘體字有咩分別？

肥絲每個回覆都加圖就抵屌，又多餘又阻住
但係屌佢捉字就諗唔明

如果肥絲以前係得罪過人，係過街老鼠，所以見到佢講乜都好照屌嘅話，我都理解

點解唔放低負評之餘再放低原因呢？

我相信佢直接講「左你老母」會順眼小小

捉完左又要捉右真係好煩

佢哋根本駁唔到，咪淨係識偷偷地負皮

左你老母
同一大句野，又要晒時間睇

左你老母

原來係咁

點解要留負評之後走
淨係想知點解，好似上面講咗係表達問題影響睇post咪得
我自己都有講佢連圖post阻撚住睇咁

唔通留負評又乜都唔講嗰啲，真係覺得唔可以捉「左」字

捉左再捉埋右都係引用原句舉個反例出嚟啫
捉字下下都X人老母造句無咩新意

咁係因為呢啲香港字例如喺，哋，咗等好多時都顯示唔到，以隔籬登為例，好年來都係出唔到，會變咗亂碼問號，唯有以左地係代替
而且多年來輸入法都係冇香港字打，係近幾年先有，大家已經習慣晒，約定俗成，所以冇人會屌，唔同吾系甘牙呢堆根本一早有正字打，根本兩回事

尼撈某尼句野巧操濁牙，禾吾系巧中二😓😓

係以前icq msn年代嘅電腦大部份都出唔撚到
啱/咗/啲/嘅 呢啲字
果陣你打呢啲字好大部份會變咗個亂碼正方
就算你打撚到出黎 人地部電腦都睇唔撚到

當時window XP仲要迫住我地用個濕鳩ie
Font 又要較unicode又要下載香港字pack先睇到
同埋十隻online game有九隻都無可能打到呢啲字
果陣nokia sms俾人都係九成九出唔到呢啲字
我地先焗住用呢啲字黎代替

又或者用「ge」去代替「嘅」
用「d」去代替「啲」
又或者用「o左」去代替「咗」

果陣高登打呢啲字唔會有人屌
因為你打個「咗」字根本無撚人睇到
直到軟件develop 得好 我地開始有得用下firefox同chrome window又開始support香港字先無咁麻煩

而家啲一接觸電子產品就係iphone/an機既00後係唔會明

完全阻住人地討論
唔知支持肥絲依啲假膠既人個腦諗乜
一直都係講緊反吾系甘牙堆5p字
上面依啲就話捉都正常
成日覆乜左右真係非常之戇鳩

我打速成
唔係咁呀 依堆都係頭1,2頁
但啱嘅咗 依堆都要禁爆個space bar先搵到

原來真係有人唔知好多口字邊既字係會出唔到

btw肥絲條撚屌根本已經唔係正字特警，係刷存在感
呢d人比人圍屌圍扑已經唔需要d咩理由

之前就話出唔到啫
咁依家冇藉口喇掛

5p系連登文化，吾色吾好曹😓😓

鬼唔知阿媽係女人
噉而家出唔到呢啲字？約定俗成就代表唔係雙重標準？
既然而家出得返呢啲字，同埋而家iphone同an機都唔再需要撳好多次空白鍵，點解重要用冇口字邊嘅5p字？

而家邊度都Unicode啦 學吓用香港字無壞嘅
電腦可能要不停Space 起碼手機速成揀香港字都算前

咪講咗唔係5p字，咁撚文塞嘅你

咁咪即係雙重標準囉

成班00後一黎就玩手機唔撚識用電腦
根本唔會知道電腦打呢幾隻字有幾煩

上面都有人講左，唔係咁呀呢幾隻字都係速成頭一兩頁就有，但咗喺啲呢幾隻就㩒爛spacebar都未出到
點解咁多新會然仲要嘈

系羅，根本e+用pinyin醉方便🤣🤣

一隻字有佢存在意義先會出現
正正係因為「咗不同左」「喺不同係」「啲不同D」「咁不同甘」
政府同Unicode先至會增補字符集 加返必須嘅香港字

如果連討論區呢啲罕用書面語嘅地方都唔鼓勵用香港字
唔鼓勵正寫粵語嘅嘗試
試問香港字仲有邊度可以用呢

我一開始已經講咗係問點解，第一頁已經有幾個答案出咗嚟，我知道之後已經冇再糾纏落去
嘈？ 如果我咁樣係嘈嘅話，你又算係乜？ 上面有人已經講咗輸入法問題，你條柒頭而家仲係度打段野重提

仲有唔好見人唔知輸入法問題就話人00後，我同你一樣90後 細個屋企負擔唔起買電腦，你最多咪笑我窮，但你咁樣用年齡係度拎優越感就真係好撚柒。 班00後玩手機先過電腦有咩問題？ 就算我都係咁。 00後嗰啲係時代個轉變， 你夠有大把野冇經歷過啦，班廢老又拎嚟話你係度嘈得唔得呀

搞清楚重點, 要捉咪一句左你老母, 或者講返係咗先啱, 下下喺到又左又右咁, 一個gag搞幾次就好笑, 無限loop就係煩膠乞人憎

一來打速成（win機）有口字邊嘅「咗」/「嘅」字好多頁之後先有；二來個「咗」根本唔係「正字」。我自己就接受到，睇人囉。

「鼓勵不同屌」「積極不同消極」

當年冇 而家都可以進步㗎啫

不嬲高登都係咁用
不過你d 新會然唔明架喇

以前icq blog 邊個唔用表情符號呀 =.=

而家用咪又係俾人屌

肥絲就係抵被人屌

咪撚on9啦 殘體字仲撚後呀

00後

創作

約定俗成 無撚有錯

你收手啦講真

講黎把撚咩
成堆00後
係我就慳返啖氣

矯枉過正

成班死廢老
以前錯咗 到宜家有香港字用
都唔改
又賴高登又賴新會然事
真係好垃圾

正評

而家打到就唔打？
貪方便不如用簡體字啦

成班扮老屎忽撻低句00後唔會明就好似啱咁，同d廢老有咩分別

大撚把90後一樣反對

吾系甘牙嗰d叫5p字
一路都係話反5p字，而唔係反非正字

禾同意牙

完全正確

你咪屌人唔改習慣囉，關我撚事咩
但你哋用吾系甘牙嚟比較得啖笑兼無知

肥絲又一次上到位
要開post多謝一眾支持佢嘅新會然

可能係唯一一次撐書面語達人
我唔反對你地屌肥絲應該回一句左你老母就算
但上面講返以前電腦出唔到隻字又約定俗成又乜又柒
屌你咁而家係咪重係用緊win xp，係咪出唔到隻字？
出到又唔打咁同5p仔打5p字嘅理由有乜鳩嘢分別
5p仔夠可以話我打慣咗“吾系甘牙”，打正字咁麻煩
咁不如用拼音打簡體算啦

從來都係捉5p字唔係捉錯別字
好似俾比畀被呢啲你用錯都唔會畀人問候老母

咁樣嘅態度其實同恃老賣老嘅老屎忽冇分別，仲要屌人00後新會然先唔明
我自己都經歷過icq msn年代，不如約定俗成打翻表情符號？

不過你唔明係捉5p字唔係錯別字呢

皮你老母 評啊

老老豆豆
一直唔明打表情符號有乜問題

而家就係講緊個標準應該要一樣，不論係5p字定係用慣用熟嘅錯別字
如果唔係點解要屌人講5p字?

都係約定俗成有班人係到用5p字姐

肥絲煩膠係另外一回事

( Show Blocked User - 喂豆腐佬 )

最好連agger 蝦腸 直必而啲都捉埋

我有我打左，你慢慢捉

啱啊 唔打啱曬就要捉

日本人打顏文字就日本文化
香港人打表情符號就Mk /5p
係咩玩法？

咩標準？由你定？

要捉5p字咪因為佢係5p字囉，5p字果種錯同普通錯別字唔同。

最on9係肥絲講乜野右講到好似要好笑
搞到成個氣氛好odd
見到本身想認真討論個post都收皮唔想回

嘩 好撚痛

咩唔同？由你定？

而家就係講緊唔少人對呢兩樣嘢有雙重標準

打翻正字就無嘢嘈

正常討論係focus喺留言內容，有幾戇鳩先至係咁捉人錯別字

真係好無聊

如果相同就唔會叫5p字啦，不嬲兩登個norm都係咁，由你話事？你邊位？

啱呀
所以我老母都重紮緊腳

左幾時係5p字

“啱呀”你老母咩

咩叫兩登文化，咩叫約定俗成
根本唔係正唔正字，係約定俗成咩字係5p 字咩字唔係

你以為用啲嘅哋係正字就夠呀？
其實好多而家用緊嘅字都唔一定係正字，你又知唔知呀？

例如
呃 正字係 眲
扯 正字係 誃
chok 正字係 擢
噉咁 正字係 恁

你有無用得啱呀？

成班00後以為自己好醒

( Show Blocked User - 約翰·禾爾 )

（笑）

收手啦屌
上個網都咁能多規矩
不如打錯字就扣分bam人啦屌你老母

罪名：貼肥絲啲廢文

咁又真係幾大罪
我認罪

唔記得幾時啲人話「尐」係正字
唔準人再用「啲」同「D」
最後查證「尐」唔係讀「D」炒晒車

正字同5p字都唔識分? ‘左’ ‘係’ ‘啱’ 本身就係一個正字 而’咗’ ‘喺’ 根本就係唔同意思 係呢個層面上已經同5p字係完全冇關 直頭係意思同用字上既分別 ‘吾系甘牙’ 呢一類其實基本上有讀過下書既都唔會打

好多人理解都好有錯 ‘喺’ ‘係’ ‘系’ 點解會打’係’? 因為根本就係一個啱既字 正如 ‘嗰’ ‘個’ ‘固’ 點解會打’個’? 相信大家自細上堂學都係學’一個’ 而唔係’一嗰’ ‘固’正頭發音都唔啱

回應返樓主個’左’字 你會唔會打咗右? 既然係一個啱既字咁捉咩? 定係樓主既中文程度連小學都冇

所以咪話想追求正字咪去查證囉

不嬲兩登都係反5p 字，幾時好似而家呢班on9講到要用正字，但佢地根本連自己都唔肯定果啲字係咪真係正字

屌奶星
第一次見人連用 左 都要屌
幾時反埋 比 俾 架

而家啲一接觸電子產品就係iphone/an機既00後係唔會明
呢個真

正解

仲要網頁出唔到

你啲表達都好撚差， 程度衰撚過小學

就咁一個「左」字就當然冇問題啦， 講緊應該打「咗」但打「左」呀柒頭

成班垃圾 打錯字重咁撚串
時代變啦 學返打香港字有幾難

仲話咩以前冇，又話咩搵好耐先出
有呢啲字啦又唔用，懶就懶啦 仲係度拎00後出嚟講扮老屎忽

俾同比有無人捉？

冇留意

都話見人屌肥絲捉「左」字問點解，成班就好似痴咗線咁jer

收皮啦小學雞

大家咁話啦小學雞

左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左右左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左

左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左右左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左右左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左右左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左右左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左左

屌你搵返我個右字出來先

搵到有冇獎品

同肥絲講佢俾100分你

不了 冇乜著數

唔理歷史原因就非黑即白，樓主讀完中學未？

我本身咪就係問有咩原因
之後成班人就好似你咁唔睇清楚就jer

又笑班熱狗
小心人地咬你

中小學雞就某樣事物轉牛角尖，提出佢地個人「獨特」見解係必經階段

咪由佢地自我感覺良好下

人地屌吾系甘牙，最簡單一點唔講意思唔同，連發音都唔撚一樣啦

「而家」

啱，就好似你執人口水尾咁， 我都由你自我感覺良好一下

學倉頡

on9

大家咁話

逢親柒嘢都間熱狗事？

吾同唔、系同係發音一樣喎
左同咗意思又一樣？

宜家啲小朋友係學普通話拼音輸入法
唔會再識用倉頡速成

當時佢哋仲喺度屌人
話尐先係正字
之後潛晒水

柒到縮返入老母個閪度

不嬲都覺得係閱讀問題，quick scan一次個腦過到都ok
左咗，比俾都睇得慣
吾系甘牙真係唔得
D啲，返反無乜所謂
好啦，你真係要捉佢吾系甘左比牙
但係你又要打一大段野出黎，我睇完仲要用1,2秒諗，原來你想吾系甘左比牙佢老母。
負皮唔係負佢捉錯別字，係負佢煩膠

呢啲錯字又唔捉
雙重標準

左,比 呢d唔係5p字,邊有雙重標準?

其實好撚簡單 連登仔根本唔係話想捉錯字 而只係想反5p化

5p仔最常打"吾系甘牙" 呢d係叫5p字 反其字等於反5p呢個論壇 其他個d我理撚得你

正如感情台個d交友/星座post 都有連登仔屌呢d post係5p化 但係唔會有on9仔會無限引伸到叫你唔好識女仔 唔好娶老婆㗎嘛

根本成班假膠就係要標奇立異 個個屌肥絲佢去撐咪覺得自己型囉
講咩捉錯字 貼果d on9評語圖見到都覺得煩至於 左地既 同 吾系甘牙 嘅分別 上邊已經一再有巴打解釋左 咪繼續為反而反囉

btw 肥絲開始暴走做on9 係咪因為d肥閪icon俾人落架之後大受打擊所以咁樣

咩手皮腳皮，咩天氣乾燥呀 600
當街剝眼屎！？ 刑事

我懷疑有班人有組織將標準定到最高
拉曬全部人落水，企圖合理化"吾系甘挽牙"

無恥唔緊要仲要拎自己老母嚟講

執邊個口水尾? 言無論次, 我講過屌你老母呀,咪跟我講呀,我笑你執人口水尾架
回覆人地連半個論點都無得句低水準單打, 所以抵你比人笑小學雞

錯字還錯字 咁撚多banner又係另一回事 講一句左你老母唔得嘅 係都要右黎右去 懶好笑 阻撚住哂

唔想屌你老母 你老母做雞嘅好易有性病

依家既新會然真係為反而反架喎，幾時捉埋「d」啊？？

又一個唔追post嘅壽頭

唉，成班都唔撚睇清楚我講乜就係度Jer

首先，我開post係因為見肥絲被屌，想知原因
到之後第一版已經有人講係表達方面影響討論、輸入法問題等等，我知道之後都冇再糾纏落去

到有班撚樣入嚟係係咁jer我唔知輸入法問題，又老屈我00後之類。 大佬，以前唔知速成問題犯法咩？ 其次，我係唔知原因而出post問， 而唔係 「知道輸入法問題而係度捉你字」， 我有冇捉過你字呀撚樣，都話係見肥絲被屌，想知原因。

之後就越嚟越多撚樣入嚟，一開波乜都唔睇，就jer我捉字 就好似上面條壽頭咁，到後來jer到炆，就提出過「既然以前有輸入法問題出唔到字，咁點解而家出到又唔用」 但又冇人理，大家照各有各jer

所以既然大家都唔撚睇人講咗咩就屌嘅，不如我都唔撚理你打咩，你入嚟我就屌，你屌完我又屌返你 當大家發洩一下囉，來吧孩子

你自己有無睇晒唔同人講既野

呢度起碼講左三個重點你知

1. 輸入法問題，而家無輸入法問題但唔代表舊users 可以即時轉得番，好似用個"著"字而唔用"着"一樣。

2. 反5p 字，唔關係咪正字事，而且一個二個講既所謂正字都唔一定真係正字

3. 見到肥絲搏上位同其他柒野已經唔開胃

著同着打法已經好唔同
廿日同廿山
根本第一時間已經打咗廿日
唔通下下又del又改咩
又唔係5p火星文嗰啲睇到眼睛都爆嘅怪字
大家都睇慣睇熟改嚟做乜
貪正字就唔會用口字邊啲粵字啦
查下就知大把真正正字你見都未見過
加唔加口真係咁影響閱讀咩

米係羅

有無汝埋你老母

就黎而家d 00後連5p都唔知咩黎，就係度亂屌5p字

唔捉左咪捉右囉

你老母做老雞真係慘，接客養你條廢柴

香討過嚟㗎你？？

雖然唔知你想表達啲咩，但都覆覆你

係，就好似你全家都係大陸落嚟咁

on99

你哋嫌人煩
可以扑咗佢

有呀，但對於唔少人嚟講，適應程度都唔同，譬如倉頡撚可以好快就習慣（都係打多個字母啫），速成撚就要揀字再適應過。